一般形式:

lambda的一般形式是关键字lambda后面跟一个或多个参数，紧跟一个冒号，以后是一个表达式。

lambda是一个表达式而不是一个语句,它能够出现在Python语法不允许def出现的地方
作为表达式,lambda返回一个值（即一个新的函数),lambda用来编写简单的函数,而def用来处理更强大的任务

lambda的作用：

Python 写一些执行脚本时候，使用lambda 就可以省下定义函数的过程，
比如说我们只是需要写个简单的脚本来管理服务器的时间，我们就不需要专门
定义一个函数然后再写调用，使用lambda就可以使代码更加精简.

对于一些比较抽象并且整个程序执行下来只需要调用一两次的函数，有时候给函数起个名字也是比较
头疼的问题，使用lambda就不需要考虑命名的问题了.

简化代码的可读性，由于普通的屌丝函数阅读经常要跳过开头def定义部分，使用lambda函数可以省去这样的步骤
```python
f = lambda x, y, z :x+y+z
f(1,2,3)
```